reparei um chiado nos autofalantes mesmo sem tocar música. um chiado chato que tava me deixando louco.

isso aqui resolveu:

- criar o arquivo /etc/modprobe.d/disablePower.conf com o seguinte conteúdo

options snd_hda_intel power_save=0
